---
title: Skromná příprava
date: 2023-07-31T10:30:12.002Z
category: muzi
image: /public/images/uploads/logo.png
h1: "Morašice : Horní Újezd 3:1 (1:0)"
sestava: "L. Rusnák - V. Tměj, M. Černohorský, M. Ropek, P. Lněnička, D. Štancl,
  M. Sokol, K. Kutzer, V. Novák, J. Kopecký, T. Nádvorník, T. Huryta, F. Bureš,
  M. Frank "
goly: M. Frank (T. Nádvorník), V. Novák, T. Nádvorník (M. Černohorský)
---
Náš jediný přátelák před novou sezónou jsme sehráli na domácím hřišti, kde jsme přivítali „Horňák“. I přes velké množství dovolenkářů se v kabině sešlo 14 hráčů, včetně nové posily Rusnáka. Po většinu zápasu jsme měli herně navrch a až na občasné zbrklé ztráty míče jsme soupeře k ničemu moc nepustili. Hned první velkou šancí byla střela Nováka pod břevno, ale tu dokázal Havlík vytáhnout, stejně jako o chvíli později pokus Štancla z hranice vápna. I nadále jsme hrozili hostující obraně a vytvářeli si šance, ale ty už takové pozdvižení nepřinesly. To až Nádvorníkovo napadání Pechance, kterého připravil o míč, po narážce s Frankem vystřelil na Havlíka, jenž míč vyrazil pouze k Frankovi a ten lobem dorazil míč do sítě přes ležícího brankáře. Jak je pro nás typické, náš gól nás na nějakou chvíli utlumil, proto téměř hned z rozehrávky se vydal Horňák do útoku, po kterém přišla střela z pravé strany a první zákrok Rusnáka. Dvě větší šance měli hosté po křídelních akcích zpětných přihrávkách před bránu, ale obě střely mířily mimo, první se tam došourala tak pomalu, že si ji Rusnák došel sebrat, druhou, razantnější a v zárodku tutovější si připsal hostující Lněnička. 

Aktivním nástupem do druhého poločasu oplýval Sokol (nejen morašický, ale především Michal), který se v krátkém časovém úseku vyskytl ve dvou příležitostech. Nejprve společně s Burešem nedokázali protlačit míč zblízka do sítě, poté uvnitř malého vápna přestřelil úplně odkrytou bránu. Ani Bureš se neprosadil, když jeho hlavičku z rohu chytil Němec, náš odchovanec a stále ještě kmenový hráč, který si poradil i s dobře mířeným přímákem Nádvorníka. Mezitím nám na druhé straně odpustil rozhodčí penaltu po souboji Černohorského s Opletalem, a tak jsme hostům k vyrovnání pomohli sami. Po ztrátě ve středu hřiště přišla průnikovka, kterou Kutzer minul ve snaze uhrát míč dozadu na Rusnáka, a Havran po úniku z levé strany propálil Rusnáka na zadní tyč. Hosté nám vedení vzápětí vrátili zpátky, když Novák získal míč po špatném zpracování Pražana na vlastním vápně a tváří v tvář Němcovi se nemýlil. Dobré parametry snesla Černohorského klopená střela po odraženém rohu, ale ta mířila pouze do boční sítě. Ani napotřetí se nemohl z gólu radovat Michal Sokol, když jeho dorážka po Nádvorníkově střele opět skončila až v ochranné síti, ale ještě jedné gólové radosti se dočkal morašický Sokol, když Černohorský vyslal do samostatného úniku Nádvorníka a ten zpečetil konečný výsledek 3:1.

Ve středu přivítáme v rámci 1. kola poháru od 17:30 Čistou, tak snad jsme se dobře naladili jak výsledkem, tak výkonem. Upozorňujeme diváky, že hospoda má dovolenou, tak aby se najedli doma, protože posloužíme pouze pivem.